<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><title type="text">Блог GetMentor.dev</title><subtitle type="html">GetMentor – это открытое сообщество IT-наставников, готовых делиться своими знаниями и опытом.</subtitle><updated>2021-04-13T15:58:29+00:00</updated><id>https://blog.getmentor.com/</id><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.getmentor.com/"/><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.getmentor.com/atom.xml"/><author><name>GetMentor.dev</name><uri>https://blog.getmentor.com/</uri><email>georgiy@getmentor.dev</email></author><rights>[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.en)</rights><generator uri="https://gohugo.io/" version="0.82.0">Hugo</generator><entry><title type="text">GetMentor Апдейт #2</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.getmentor.com/posts/update-2/"/><id>https://blog.getmentor.com/posts/update-2/</id><updated>2021-04-13T15:58:27+00:00</updated><published>2021-04-13T12:17:31+01:00</published><author><name>GetMentor.dev</name><uri>https://getmentor.dev</uri><email>georgiy@getmentor.dev</email></author><rights>[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">Прошло два месяца с момента запуска гетментора. И спешу поделиться нашими офигенными результатами, которые, если честно, превзошли мои ожидания.
Сухие цифры. На этот момент у нас зарегистрировано 212 менторов (если пойдете проверять, то увидите, что на сайте их чуть меньше – некоторые из них решили временно скрыть свой профиль из-за загрузки или по другим причинам).</summary><content type="html">&lt;p>&lt;img src="https://i.snipboard.io/phzKA1.jpg" alt="Более 200 менторов и более 300 заявок">&lt;/p>
&lt;p>Прошло два месяца с момента запуска гетментора. И спешу поделиться нашими офигенными результатами, которые, если честно, превзошли мои ожидания.&lt;/p>
&lt;p>Сухие цифры. На этот момент у нас зарегистрировано &lt;strong>212 менторов&lt;/strong> (если пойдете проверять, то увидите, что на сайте их чуть меньше – некоторые из них решили временно скрыть свой профиль из-за загрузки или по другим причинам). Более 200х менторов за два месяца, без активного привлечения и маркетинга, чисто за счёт нетворка и доброты людей – очень крутой результат.&lt;/p>
&lt;p>Но что ещё круче – это &lt;strong>336 заявок на менторство&lt;/strong>! Хотя нет, &lt;em>заявки&lt;/em> – плохое слово, очень канцелярское. Мы помогли более чем трёмстам людям найти для себя наставника и &lt;strong>решить проблемы&lt;/strong> в работе, карьере, жизни. Снова – без огромных маркетинговых бюджетов, с отвратительным SEO, чисто на нетворке, помощи коммьюнити и неравнодушных людей.&lt;/p>
&lt;p>Но что делает &lt;a href="https://getmentor.dev/">GetMentor.dev&lt;/a> уникальным сервисом? На мой взгляд это его некоммерческая основа. Из тех 336 заявок, что мы получили и обработали, &lt;strong>более половины были бесплатными&lt;/strong>! Совершенно. Полностью. Без подвоха. Пусть многие говорят, что бесплатный совет не ценится, но в мире есть много людей, кто пока не готов платить по ряду разных причин. И мы помогаем таким людям тоже.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.snipboard.io/dVIG2R.jpg" alt="Стоимость сессий">&lt;/p>
&lt;p>Окей, а где тогда ваша выгода, спросите вы меня? Моя лично выгода, как основателя, – это осознание того, что мне удалось создать место, где люди помогают друг другу. Что мир становится чуточку лучше благодаря этому проекту. Что начинающие специалисты могут быстрее вкатиться в профессию с помощью наставника. Что менторы могут проявить себя и поделиться накопленным опытом.&lt;/p>
&lt;p>И я не один так думаю. Мы можем померить пользу в деньгах, которые люди донатят нам на развитие проекта. Мы уже сейчас вышли на самоокупаемость (как звучит, а?) – стоимость инфраструктуры покрывается размером ежемесячных донатов с разных платформ. Этого достаточно, чтобы проект жил дальше. Конечно, мне бы хотелось не сидеть на месте и развивать продукт, поэтому если у вас есть лишние пара сотен рублей, вы можете ими с нами поделиться, &lt;a href="https://getmentor.dev/donate">вот тут написано как это сделать&lt;/a>. А если у вас есть больше, чем просто пара сотен, и вы хотите с нами сотрудничать или стать спонсором, то пишите мне, обсудим.&lt;/p>
&lt;p>Что будем делать дальше? Не останавливаться! В моих планах построить полезный ресурс и коммьюнити, где менторы и менти могли бы вместе сосуществовать и обмениваться своими знаниями и опытом. Если вы хотите нам как-то помочь – пишите мне в личку или телеграм &lt;a href="https://t.me/glamcoder">@glamcoder&lt;/a>.&lt;/p></content><category scheme="https://blog.getmentor.com/tags/updates/" term="updates" label="updates"/><category scheme="https://blog.getmentor.com/tags/getmentor/" term="getmentor" label="getmentor"/></entry><entry><title type="text">GetMentor Апдейт #1</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.getmentor.com/posts/update/"/><id>https://blog.getmentor.com/posts/update/</id><updated>2021-04-13T15:58:27+00:00</updated><published>2021-03-02T12:17:31+01:00</published><author><name>GetMentor.dev</name><uri>https://getmentor.dev</uri><email>georgiy@getmentor.dev</email></author><rights>[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">Всем привет! Прошло две недели после запуска GetMentor.dev, и я хочу поделиться (похвастаться) первыми успехами. Вот немного статистики:
🎓 У нас уже 130 активных ментора (вау!) 🙋‍♂️ Мы получили 82 заявки от менти 🤝 Из которых 37 уже успешно состоялись
По-моему это очень крутое начало и классные числа.</summary><content type="html">&lt;p>Всем привет! Прошло две недели после запуска &lt;a href="https://getmentor.dev/">GetMentor.dev&lt;/a>, и я хочу поделиться (похвастаться) первыми успехами.
Вот немного статистики:&lt;/p>
&lt;p>🎓 У нас уже 130 активных ментора (вау!)
🙋‍♂️ Мы получили 82 заявки от менти
🤝 Из которых 37 уже успешно состоялись&lt;/p>
&lt;p>По-моему это очень крутое начало и классные числа. А теперь чуть более человеческим языком, что же там крутого.&lt;/p>
&lt;p>👋 Сперва, расскажу откуда это всё. И тут как нельзя кстати приходит на ум русская пословица: &amp;ldquo;Не имей сто рублей, а имей сто друзей&amp;rdquo;. Весь этот успех пришел исключительно с помощью сарафанного радио (aka нетворкинг). Большинство менторов на площадке – это мои друзья и друзья друзей. И все как на подбор крутые!
Вот некоторые из них:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/roman-ivliev-22">Роман Ивлиев&lt;/a> - умнейший человек и может рассказать про управление командами всё (причем бесплатно!)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/aleksey-pimenov-9">Алексей Пименов&lt;/a> - да, тот самый &amp;ldquo;канбан дядька&amp;rdquo;, готов помогать людям (и за не очень дорого)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/natalya-isaeva-25">Наталья Исаева&lt;/a> - опытный продакт из Яндекса&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/frol-kryuchkov-27">Фрол Крючков&lt;/a> - текущий лидер платформы по количеству проведенных сессий (и тоже бесплатно)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/ivan-kruglov-16">Иван Круглов&lt;/a> - человек, на которого стоит равняться. Достиг невероятных вершин, оставаясь инженером&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://getmentor.dev/dmitriy-simonov-29">Дмитрий Симонов&lt;/a> - техдир с огромным стажем&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Если я буду перечислять всех крутых специалистов, кто там есть, у меня не хватит поста, а вы устанете его читать. Я постарался отметить тех, кого вспомнил, но не обижайтесь если кого забыл.&lt;/p>
&lt;p>🆓 Ещё одна важная особенность &lt;a href="https://getmentor.dev/">GetMentor&lt;/a> - его некоммерческая суть. Мы осознанно не хотим и не будем брать никакой комиссии за проведенные сессии менторинга и вообще как-либо вмешиваться в отношения между ментором и менти. И именно поэтому, я считаю, на площадке сейчас так много менторов (40 человек), которые хотят помогать бесплатно. Это win-win-win для всех.&lt;/p>
&lt;p>📃 С нашей стороны, помимо самой платформы, мы хотим помогать менторам разными ресурсами. Например, мы сделали закрытый чат, где уже происходят интересные дискуссии. А еще мы работаем над документом для онбординга менторов, где постараемся рассказать основные вещи как в работе самого сервиса, так и менторства в целом. Если у вас есть знания в этой обрасти или полезные ссылки – пишите в комментах или мне лично, это очень поможет сделать онбординг полезнее.&lt;/p>
&lt;p>🙏 Обратная сторона бесплатности – это всё надо как-то содержать. Из-за такого внимания и ажиотажа нагрузка на те SaaS штуки, что питают платформу, выросла и превысила лимиты базовых подписок. Затраты возросли, но те донаты, что мы уже получили, смогли их покрыть. Спасибо всем, кто помог!&lt;/p>
&lt;p>🍩 А теперь просьба и грустные глаза как у кота из Шрека (или основателя Википедии, кому что больше нравится). Весь наш сервис делается как проект для коммьюнити. И важная часть сообщества – поддерживать друг друга. Поэтому даже если вы не планируете быть нашим ментором, но вам нравится идея, вы можете стать частью комьюнити и помочь его развивать. Теперь это стало делать ещё проще. Мы подключили Patreon, где всего за 1 Евро (один) в месяц (можно больше, но мы не настаиваем) вы можете продлить жизнь нашему сервису. Один евро найдется у каждого, а с миру по нитке – голому рубаха, ведь так? Стать нашим патроном можно тут: &lt;a href="https://www.patreon.com/getmentor">https://www.patreon.com/getmentor&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Я надеюсь, что за отличным стартом последует отличное продолжение. Сейчас задача номер один – обеспечить всех наших менторов новыми заявками. Поэтому не стесняйтесь рассказывать о GetMentor.dev своим друзьям и коллегам, делайте репост, ну и так далее. Долой избитую контекстную рекламу, айда продвигаться по друзьям, как истинное сообщество!&lt;/p>
&lt;p>#getmentor #гетментор&lt;/p></content><category scheme="https://blog.getmentor.com/tags/updates/" term="updates" label="updates"/><category scheme="https://blog.getmentor.com/tags/getmentor/" term="getmentor" label="getmentor"/></entry></feed>